Starship SN8 測試以一團火球作結，但水平飄落試驗圓滿成功

在昨天最後一秒取消倒數後，Starship 的 SN8 測試機終於於本地時間今日早晨 6:45 順利升空，抵達預定的 12.5 公里高度，轉為水平姿態下落，並且在落地前的最後一刻「甩尾」回垂直狀態。雖然說最後一刻因油箱壓力不足，使引擎提早熄火導致減速不及，最終化為一團火球，但 SN8 基本上已經完成了所有預定的測試目標了。

測試開始時，SN8 以三個 Raptor 引擎點火升空，但沒過多久就出乎意料地減為兩個引擎，稍後又再減至剩一個。這似乎是 SpaceX 想要在翻轉為橫向時保持機身儀態的控制，因此逐步削減引擎的數量來降低推力，配合愈來愈輕的 SN8。剩餘的一個引擎由發射起算持續燃燒了近五分鐘之久，是目前飛行中的 Raptor 最長的紀錄。

在抵達頂點後，SN8 靠著 Raptor 最後的動力，將機身方向扭轉回來，並利用機鼻上的小助推器轉為橫向。在極短暫的不穩定後，SN8 在雙翼的輔助下穩住了下落的姿態，以相當緩慢的速度向下飄落。在落地數百公尺的高度時，SN8 的兩個引擎重新點火，讓它由水平方向扭轉至垂直，並且瞄準了著陸平台。

可惜的是，最後一刻由於油箱的壓力不足，使得燃料供應不及，兩個引擎中的一個先熄了火，而另一個則是雖然努力在減速，但已無力阻止下落的勢頭。最終 SN8 在著陸平台上爆炸成一團火球，殘骸散落一地。

雖然並未能完美地收尾，SN8 基本上依然完成了所有的原定測試目標，包括翼面控制的回落及 Raptor 引擎的再點火，都是 Starship 開發進程中的重要里程碑。SpaceX 已經表示目前在機庫中的 SN9 是「下一個登場」，在清完 SN8 的殘骸之後，或許就可以開始看到 SN9 的測試了吧！

呢項測試對核平支那有冇咩大幫助

以前D火箭真係好撚長條尾
而家好似得少少火

咁技術上黎講真係做到佢宣傳既30分鐘去世界每一個角落既話，後勤同動員能力佢玩曬，即係已贏5成......但呢次係去火星唔係打仗

因為呢支既引擎係用甲烷

咁都可以拉返直

測試圓滿結束
實驗品爆炸毀滅

功成身退

廢事支那收集到咩情報

佢連獵鷹9號點降落都未收集成功過

引擎推力巨大

測試成功
火箭解體

手術成功，但係病人死咗

就咁睇 可以放橫部野咁穩定下降仲勁

本來就無諗過可以成功落地

核平支那>去火星

woooooooooooooooooo aarrrrrrrrhoooooo woooohooooo
noooooooooooooo woooooooooooooooooooow woooooooooow

以前啲穿梭機據說返到入大空層後都係靠滑翔最後降落，因為得好少燃料。如果今次成功，基本上都可以free fall都咁上下先拉返直降落。但今次似乎就遲咗少少減唔切。

修正：大氣層